一年一度*非牟利DSE模擬試*又番黎啦

懶人報名傳送門

每年我地一班5**大學生都會係12月搞一個高質+貼地既mock比同學
我地幾經辛苦
今年終於都邀請到有任教四個主科既導師義務幫手出卷～

為左解決批改延誤既問題
我地特別邀請左有改卷經驗既marker幫手改卷
而且英文科不但係全港唯一一次過考哂Papers 1-4既Mock
仲會有Double Marking
數學通識更加設有中英試卷～
務求試卷最貼地‧最準確‧最高質！

我地放咁多心機落去
其實都係想幫到有需要，但又負擔唔到7百幾蚊一科mock既同學
所以我地都要收回成本
中數通$130 英文$260
希望同學可以好好把握依個機會
測試自己同了解自己既不足

試卷批改後會係2月底寄出比大家～
等同學3月可以有時間改正自己既問題
備戰4月DSE

大家都可以參考番以下既cost breakdown (英文x2)
就知我地冇錢搵 純粹想幫到同學備戰DSE
$80 場地租金
$15 郵寄費用
$15 影印成本
$10 行政成本（如相關耗材）
$10 閱卷員改卷費

講左咁耐 下面就係Details啦
---------------------------------------
通識教育：
日期：2018年12月22日 （卷一及卷二）
卷一：0930 - 1130（考試時間）
卷二：1200 - 1315（考試時間）
費用：＄130
*設中文及英文試卷*
##將以雙評卷制批改

數學（延伸單元二 Module 2）：
日期：2018年12月22日
時間：1500 - 1730（考試時間）
費用：＄130
*設中文及英文試卷*

中國語文（只設卷一及卷二） :
日期：2018年12月23日
卷一：0915 - 1045（考試時間）
卷二：1115 - 1245（考試時間）
費用：＄130

英國語文（卷一、卷二、卷三、卷四）：
日期：2018年12月24日（卷一、卷二、卷四）
2018年12月26日（卷三、卷四）
卷一：0930 - 1100（12月24日)
卷二：1400 - 1600（12月24日)
卷三：1400 - ~1630（12月26日)
卷四：1130 - 1330 / 1630 - 1800 (12月24日) 或 1645 - 1800 (12月26日）
費用：＄260
#卷四考試時間將於報名後電郵確認，同學只會被分配至其中一個時段
##卷二（乙部）及卷四將以雙評卷制批改

數學（必修部分）:
日期：2018年12月26日（卷一及卷二）
卷一：0930 - 1145（考試時間）
卷二：1215 - 1330（考試時間）
費用：＄130
*設中文及英文試卷*

#請於開考前30分鐘抵達考試場地
*為確保一致性及評級準確度，所有科目不設分卷考試
**數學科及通識科 均設有中文及英文試卷
*報考多於一科可享以下優惠：
報考任何2科：總數減＄20
報考任何3科：總數減＄50
報考任何4科：總數減＄90
報考全部5科：總數減＄130（即一科免費）

考試地點：
九龍灣國際展貿中心

發還試卷：
二月底寄出

想測試自己既同學可以填番份form~
記住唔好甩底啊 甩底方丈會嬲嬲豬架

報名之後三日內你會收到Payment Email
你需要根據入面既指示完成所有程序
再收到Confirmation Email 先至係成功報名架

冇m1?

因為M1太少同學take啦
我地anticipate唔會太多人考mock
所以暫時唔開M1

正皮支持

以前報過覺得好好 幫手推Post!

感謝你
不過依家d中學生除左forum仲會睇咩 ?

希望對你有幫助啦

lmlm

雖然dse唔關我事，但都入黎支持下

ig?

幫推

仲有臉出黎搞 唔係話非牟利就有個光環大曬囉
之前參加完 12月搞差唔多去到考dse前幾個禮拜先收得返份卷不突止
我朋友份卷仲要有手掌咁大撻咖啡漬係度 求求其其用紅筆寫句sorry就算撚數 連影印返份卷比人都懶
就咁比份咖啡漬卷人
題目離地到仆街 改又改到離撚曬罩

我勸各位dse考生唔好曬自己珍貴既時間去報埋呢啲mock啦
百幾蚊去報學友社算撚數啦

由原本講好左既派卷日期係wtsapp group不停問幾時派都冇人理 問多幾次仲閪到
十足果啲ig shop收完人錢唔找數咁
話就話非牟利 我知你地都有做緊補習 其實係想拎高分sample教書姐
其實你出份卷正正常常+派卷時間派到卷
學生平平地考到mock 你又有sample收
大家互惠互利都幾好 但你地唔係呀嘛

考mock就係想測試自己當時能力再參考下既
考之前兩三個禮拜先收到
過左咁耐參考你條鳩毛呀？不如唔好寄返黎比人啦
無咁大既能力改仲收咁多學生考

為左解決延誤寄卷既問題
今年我地已經額外預留改卷費請額外閱卷員幫忙

至於有關咖啡漬既問題
我地暫時唔知道相關既情況係點
因為我地都冇收過閱卷員/同學反映
但如果再次出現同樣既問題
我地會聯絡番同學

至於題目setting
我地都係以DSE題目為核心設定
亦有少部分題目係具前瞻性地設計
亦有邀請獨立人士做卷去predict同學Level

如果同學覺得其他NGO更加能夠幫到大家
亦鼓勵同學報名，測試自己能力，改善弱點

係咪唔係呢班人

我2016年考
不過係隔離登見到
幾貼地，同年真既dse 見到2條一樣既題目
同埋問佢地野係必答

我唔知呢個補習佬啲卷點
但學友社仲離地過香港中產

學友社果啲就真係哂鳩氣
啲錢拎去食野好過

一科準一科唔準

支持
其實我反而有興趣落手落腳搞

會唔會學考評局請監考員

可以聯絡我地~
email: dsemock.hkuni@gmail.com

冇錢請
可以義務黎幫手呀

報名deadline係幾時

有興趣幫手做監考員呀

先到先得 額滿即止呀

send個email比我地~

咁到底你會唔會用考既人啲文做教材???

Mock都要監考

唔答

每個導師有唔同做法
我地唔能夠一概而論

非牟利 但又拎人地啲文做商業用途

非牟利是指整個模擬試過程所得之款項皆用於考生或場地等用途，舉辦單位並沒有因舉辦過程已收取利益。

至於取用試卷方面，我們並沒有規限擬卷導師或閱卷員是否可將試卷用於其日後教學之用，因該部分已非模擬試過程中任何一環，其所得利益並非來自參與模擬試的考生。

乜未經同意用人地既文作商業用途 所得利益會唔係黎自考生咩

純粹討論

份卷如果冇寫名？
或者我唔係scan 份卷而係自己人手打？
我打既又或者只係節錄某一句？

利申返先

同呢個mock 毫無關係

都係屬於考生既創作黎架嘛
唔會話你係小說到節錄一句出黎就變屬於你掛
法律上既野唔清楚 但道德上我覺得係要拎人同意既

係google到搵到
任何原創作品，不論「質素」如何，均受版權保護。一名中一學生描述有關他
如何度過暑假的沉悶文章，跟一篇獲得諾貝爾文學獎的作品得到的版權保護是
相同的；一名幼稚園學生描繪小狗的手指畫，與一幅名家的水墨畫也受到相同
的版權保護。

首先要申請專利？

或者真係不約而同地巧合呢？

有一兩句相同

版權同專利唔同
版權係無需申請
你件作品一創作咗出黎就受版權法保護

一句半句都要特登係個DSE考生篇文到抄既話
個補習老師都幾廢下

咁你咪一樣assume d補習老師係度抄？

同埋人地都好似冇話佢地做補習

唔好借非牟利名義賺錢啦
影印洗唔洗15蚊一份卷？英文要double？
郵寄又要15蚊咁把炮？掛號都唔洗咁貴啦
我點知你請乜人來改？話唔埋你班搞手自己賺埋佢
行政費又要十蚊？
唔係話你搞mock唔好
唔好講到自己非牟利咁嘔心啦
真係非牟利既話你將行政費以外既款項列曬出來啦
連埋行政費，每樣賺一半，咁多人來計都幾和味
老實講，香港地邊有人免費搞mock咁偉大，有時間唔去溫書唔去娛樂？
如果真係咁偉大既話，我講定對唔住先，係我小人之心

更何況如果真係無錢賺，點解仲要搞優惠吸引人？報五科免費一科喎

聖誕假
想做監考

你幾耐冇寄過信 ? 掛號15.5一封喎

佢會唔會寄掛號呀咁
再講點解英文要寄30蚊咁多

你起下底咪知佢係補習佬囉

一兩句係真係巧合定有心得佢自己知 仲有乜好講?
過到自己良心咪得
我講緊係咪成篇文都會俾人拎去做教學用

搞手只求打個和

首先
整個過程舉辦單位的確沒有任何金錢利益收取
如果閣下有留意 英文科
亦即Paper 1 Parts A,B1,B2 Reading Passages及QA Book
Paper 2整本QA Book
Paper 3 Part A QA Book
Paper 3 Parts B1&B2 QA Book 及各自DF
Paper 4 Examiner卷及考生卷等
根據過往經驗所花影印費約$30一份

第二
我們採用香港郵政易送遞服務
連同所有分卷及參考答案/詳解集等
有一定重量
而閣下可參考以下網址了解現時百物騰貴之一的郵寄費用

第三
行政費包括一切所需耗材
包括考生貼紙/Green Tag/指示紙/draft paper等等

第四
根據閣下邏輯
您認為普天之下絕不會有人免費提供服務
如此一來
賣旗籌款/賣獎券/社區服務等決不會於社區之間出現
我們一直秉承幫助貧困考生的原則
在能力範圍內提供模擬試服務

第五
大家對坊間補習社收取$500-$800/科模擬試置諸不理
相反控訴我們從模擬試中收取利益
參考前文某網民提及過的非牟利組織「學x社」
其舉行之模擬試收取每位考生$160/科
我們是否有從中抽取利益，一目了然

第六

設立優惠是因為同學選擇多報，可減省郵寄/行政費用，為此降低同學所須負擔的金錢。
閣下的「優惠即賺錢」邏輯未免過份草率
事實上，我們只是計算成本後，盡能力減低同學負擔，貫切我們的初心及宗旨

每年舉辦此項非牟利模擬試，都惹來一大批不必要的攻擊，或因巧合，或存在利益衝突，我們無法得合

但有賴過往每年同學正面反饋，即使我們於放榜未有再度主動聯絡同學，部分同學卻主動表達感激，這份感動是我們每年堅持舉辦非牟利模擬試的動力。

各位擬卷導師本身亦有各自的學生，大可自行舉辦與坊間價錢相若的模擬試賺取暴利，但依然幫忙為本試擬卷，在此我們亦感謝導師支持

英文2012年為例，Paper1 Total25頁 Paper2 8頁 Paper3 37頁 Paper4 1頁
一共71頁，我當一百頁，$30 = $0.3/張，我屋企樓下印一張都係$0.2，你大量印做唔做到一毫子一張先？咁樣都係$10一個學生，仲係計多咗頁數既情況下，$30點來？

一樣用100頁來計，50張A4紙，一張5g（自己上網搵），50張250g。請參考以下網站：

250g大型信件盛惠閣下$7.3，何來$30既預算？

所以英文科每個人需要$20既所謂耗材？原來英文科的考生貼紙/Green Tag/指示紙/draft paper值$20。

千其唔好買旗, 所有NGO高層年薪百萬....

//事實上，我們只是計算成本後，盡能力減低同學負擔，貫切我們的初心及宗旨//
咁點解唔一律減價？原來$160/$320依個價格仲係有下調空間既！咁叫非牟利？

人地有名你嗌係學店，你就係度攞非牟利光環賺錢。
我講到明你搞mock無問題，你收$160/$320一科都完全無問題
我依家係針對你『非牟利』依三隻字來講
一係你就唔好強調自己非牟利，好嘔心。

影印賺$20，郵寄賺20蚊，耗材我又當你賺一半姐係$10，行政費又賺$20，你請啲咩人改卷？如果唔係我當你自己食埋$20。原來一個考生考英文，極保守來估計你地可以有$90入袋，咁叫非牟利？

回應埋最後一次不再作回應

第一，我諗閣下睇漏左marking scheme同答案詳解
而每一年份既試卷長度都唔同，閣下參考既2012年正正係最薄一份

第二，或者閣下未有搞活動需要郵寄既真實經驗，首先你除左郵寄內容，亦要郵袋，封袋等，連同釘/筆墨，已經唔只你計算既重量；閣下亦可能冇睇清楚我地使用投寄易服務，目的係追蹤郵件，減少寄失可能性，畢竟我地唔想考生答完咁多野收唔番份卷

第三，閣下以NGO高層年薪轉移論點，倒果為因，難以討論。

第四，耗材除左你睇到既物資，仲有背後運卷，收取考試費等所連帶涉及第三者的行政費用，難以一概而論。

第五，或者閣下再一次睇唔到「學x社」既例子，「學x社」咁大既非牟利機構，都只能以$160/科既價錢舉辦模擬試，係我地既情況下，我地已盡力壓低成本，每科最高只係$130，除非閣下認為「學x社」有打「非牟利」旗號賺錢之嫌。

第六，如果閣下曾經有任何搞活動既經驗，相信會明白計budget並唔係一如閣下取minimum price/quantity即可

第七，扣取所有相關費用後，餘款將撥歸下年度mock exam之用

補充一點
閣下可能以A4影印得出0.2/張
但試卷以A3印刷

好撚記得我考學友社math eng math夠撚膽section b 出20條 仲要最後出個2條題目個難度拍得上dse最後一題嘅難度 同dse出題方向都唔撚同
eng仲戇鳩 predict我拎1 pp3仲要u

2017報過 mock lv1 最後出咗4

邊科

唔記得中文閱讀定作文
最後兩科都4

我星期日夜晚打左，但而家仲未有email

如果報考會有機會俾人用自己篇文黎教書
你係咪應該一早同報既人講呀??
要人地問到先講??????

記唔記得上年考英文卷有人話唔記得帶鎖匙要班人係門口戇鳩鳩係到企 最話仲話等幾粒鐘先開考

今晚會陸續send

的確有一年係有場地贊助
但該場地既職員未有準時開門
模擬試後我地已經向場地負責人反映

兩三年之前報過你地數學mock

相比於dse黎講難太多
完全無參考價值

其實冇乜邊條真係"難太多"
所有考核既野都係好基本
分別只在於 見過 同未見過

事實上2014年打後既DSE數學題目都真係已經去到好"難"
文字少, 步驟多
再近d 2018年已經係一個超級好既例子

而我地設計既試卷正正係針對呢一樣野

(不過當年份MC係真係深既)

btw 當年我連數學卷都收唔翻

英文mock搞得幾好
但都係太遲派翻

仲有冇位？
想幫女朋友報晒去

有位

巴打 我考數學既時間唔得 但我想要埋數學卷得唔得？可以比錢買
我報左中英通了
可以嗎

email左入數副本
幾時會send返email比我 confirm?

會等埋其他同學仔
之後一次過send

有無導師資歷
定係搵d業都未畢既大學生出卷

屌你啦垃圾紙人，之前自修補你。屌你老母成日唔回覆，d教學影片又咁耐。完全中噻伏，真心各位巴打唔好中伏！好彩最後遇到一個恩師先幫到我升分。
利申：打手死全家，真人真事！

Really?

遇到邊個恩師

kris lau

英文科 最高 5** 率

唔知夠唔夠呢？

IG一個小組私補老師。自己係ig打dseeng 應該會見到好多好評，唔開名了，費時話打手。

有噻圖，等多小小人留意就po。好垃圾！收800幾蚊一期，每堂都多水份。十問九唔答，我屌你老母啦死垃圾！
打手死全家啊

唔係啦 呢個都係垃圾黎。根本本身學生勁。我自己第一年考lv4（都有補) 今年lv5真心靠個老師同埋自己努力。

你垃圾咪覺得人垃圾囉

自己上youtube 睇下d學生點講
個個都肯出樣拍片
仲有得假？
你肯唔肯拍片講下野呀

不過
反正你點講都好
佢就係
英文科 最高 5** 率

求問係IG名定TAG搵

想睇圖

Ig到搵啦 有個教三科老師 總之你會見到好多人補 小組形式個個就係 唔開名 費時比人話打手

係咪教英文通識化學個個

係 自己問人地啦
紙人真心希望你可以比心機教 我知道你係有能力 但係希望你可以學下其他老師以學生為重 你咁樣對自修生 人地感受會係點 自己清楚。

有圖未
定係鳩吹

今年另外一個師弟自修都中伏啦 屌依家都11月啦 仲係re01第二堂 又話個投影機壞有盛 遲遲未有得上堂 可以再多圖 等多人小小先

多謝絲打，本身諗住補樓主，見佢好似都幾有心，好彩無補到

等圖

呢張圖表達到d咩

連登實有其他學生補呢個垃圾啦 其他人如果不滿不如出句聲啦 少人中伏啊 圖方面明晚如果多人響應就一定放 屌真係要提醒各位！補邊個都得就係唔好補條唔負責既垃圾

樓主分身黎？

我唔識樓主

呢個post 好早我已經講左

有人想知再講

有未

係乜人出卷?
最驚係份卷有錯

每一份卷都係由有教學經驗既導師出卷
而出卷後我地亦都會內部circulate去檢查
確保質素

重要收錢

你仆街啦, 覺得貴咪唔好報囉.
係咪要貼撚埋錢叫人去考先叫做善事.
咁撚正義又唔見你去屌d核數師計賣旗條數果條佣?
我自己都做過義教, 出過卷, 印過野. 人地仲break down埋個成本比你睇, 你仲要係度嘈. 我係樓主既話先唔浪費咁多力氣同你條文盲解釋.
d有心既人原本想做下d有意義既事, 就係比你呢d冇野搵野黎屌既人係度搞事.

仲有冇得報 唔記得入數

Send 個email比我地
dsemock.hkuni@gmail.com

重請唔請改卷員
人工點計

仲以為係推銷念力課程

模擬試期間絕對唔會推銷任何課程
可以放心

英文仲有
付款詳情會係報名後收到email

g持

反而有興趣幫手多啲

我想問full未呀？🙇‍♀️🙇‍♀️

個別科目已滿
幾科尚餘個位數名額

暫時仲有少量
其實click入去填張form就會見到有冇位架啦

樓主你好
想問下點樣加入/幫到你地出卷
依家讀緊中文系
雖然中文得5*但都想略盡綿力幫下中學生

Please email us!
dsemock.hkuni@gmail.com

方才發送了電郵，請查收。

收皮啦

今日仲有冇得報

有

改卷改咁耐你就唔好走出黎啦 點幫到同學仔
講到咁有心
我之前都搞過一次純中文科都有120人到參與
我4日就改好曬仲特登講下每位同學作文
都一對一講返有咩問題

👏🏻

班補習狗呃錢 講到幾撚偉大

Dear Candidate,

This email is to inform you that we decided to cancel the Maths M2 Mock Examination.
原因?

抱歉因為報考M2人數比預期少
導致未能抵消成本，尤其租金
我地已經send email通知受影響同學
相關同學可以於第一場考試取回已交費用

有無math core報

唔可以用其他科嘅利潤嚟補貼M2?
唔係非牟利㗎咩？
原來賺唔錢就唔開

最好應該樓主貼錢book 場搞

有無中文卷

咁難為就咪撚柒搞

又唔係我搞

不過見到閣下話
原來cover 唔到成本唔開 = 牟利
忍唔住要支持樓主貼錢搞姐

同學應已收到准考證及相關電郵！
請注意部分科目開考時間提前15-30分鐘
以讓同學於卷別之間有足夠時間休息

可唔可以買返卷
利申 應屆dse雞

唔該check email 我仲未收到卷🙏🏿🙏🏿🙏🏿🙏🏿

16號先收到卷
佢會sms比你話到左

寄去郵局架喎